一具不同尋常的泥裹木乃伊讓考古學家們重新思考非皇室埃及人是如何保存他們的屍體的。 一具古埃及木乃伊被包裹在一種不同尋常的泥殼中，Maria Temming, 2021年2月3日，科學新聞 
 作為考古學家，這些科學家研究人類歷史和史前。 冰河時代嚴酷的冬天可能幫助狼變成了狗|布魯斯·鮑爾| 2021年2月3日|學生科學新聞 
 它們的骨骼、基因組和飲食中的同位素特徵都非常像狼，以至於考古學家無法確定誰是狼。 狗是我們最好的朋友，至少有23000年了 
 以色列海法大學的考古學家Ron Shimelmitz和他的同事說，這個標本標誌著處理寬而平的石頭表面物體的技術轉向。 已知最古老的研磨工具大約在35萬年前被使用|Bruce Bower | 2021年1月21日|科學新聞 
 然而，一些考古學家懷疑這些文物甚至不是石器，他們說它們只是天然破碎的岩石。 這些2020年的科學聲明如果得到證實，將成為大新聞 
 考古學家莎拉·納爾遜(Sarah Nelson)已經80多歲了，如果她能得到撥款，她現在就會去中國挖掘。 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 這取決於考古學家和當時的環境，但我想如果可以的話，他們都會慢慢來的。 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 你小時候想過成為一名考古學家嗎? 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 軍事考古學家勞裡·拉什(Laurie Rush)承認:“我們最激動人心的日子是我們發現自己錯了的日子。” 真實版《奪寶奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 這位現在的小說家從小就想成為一名考古學家，卻不知道這意味著什麼。 莎拉·沃特斯:飽受折磨的女同浪漫女王|蒂姆·蒂曼| 2014年9月30日|每日野獸 
 一個更像考古學家而不是法官的老傢伙，在他眼前的瑣碎爭吵中找到了樂趣。 人類喜劇劇目，完整，阿納託利·塞夫伯爾和朱爾斯·弗朗索瓦·克利斯朵夫 
 這位著名的考古學家的職業生涯是從東方孟買軍隊的一名軍官開始的。 巴比倫神話和亞述|唐納德·a·麥肯齊 
 在她旁邊坐著一個不那麼了不起的人——歷史學家兼考古學家托馬斯·格雷利。 風信子|喬治a伯明翰 
 總的來說，歐洲考古學家在印度的處境是很悽慘的。 來自印度斯坦的洞穴和叢林|海倫娜·普雷特洛夫娜·布拉瓦茨基 
 但我認為，也許考古學家對科漢普頓教堂的興趣比普通遊客更大。 英國之旅|詹姆斯·約翰·希西